突發！！英西意12支球隊 準備自組歐洲超級聯賽

羅馬呢

Fake news

阿仙奴入去做公廁

唔入流
留返去踢歐霸

米蘭一定排第尾

富咸都踢唔贏 打呢班輸到喊

各自嘅足總批先算

祖記米蘭唔踢意大利個足總仲有收入？

Fake news
拉

Why英超有6 team

熱刺

fifa實同你攬炒

個個禮拜都睇依啲強隊互咬有咩好睇
係間唔中睇先過癮

每個禮拜最少一場大屠殺啦
除非阿仙奴對米蘭

無拜

真心講，呢12隊強弱太縣殊
馬體會呢d廢撚到去英超未必有前4

不過FIFA淨係話參加依個聯賽啲球員唔可以打國家隊都夠死，應該最後都係收皮

我廠仲係靠爺爺留低既功績

呢班仆街全部絕跡國際賽

Ok我岩先語氣係重左啲

美國佬又搞事

熱刺完全唔入流

踢晒出歐聨
以後PSG贏晒

好快會寡頭壟斷同強者越強

最好笑係一陣變季前熱身賽國冠杯咁打 撚狗咁撚

冇德甲 PSG

咁係咪本地聯賽都唔洗踢

熱阿 唔好人玩你又跟住人玩 乖
番黎

真心冇興趣睇
同每年睇啲季前熱身賽國冠盃一樣，戲碼悶到抽筋

其實而家都已經搞到歐聯愈來愈悶，好似來來去去都係嗰幾隊對返

唔好玩啦
阿妓同熱狗連聯賽都未玩掂
出去咪俾啲強隊中出N連發

羅馬 拜仁 多蒙特 PSG?

呢個concept我記得成10年前已經開始講
淨係得個講字囉

只求賺錢

咁大件事冇人入黎講

冇psg同拜仁
兩隊上年都歐聯決賽

拜仁呢?

冇拜巴

等多幾十年先返返去馬甸尼時代既level

熱狗都入得咁李城呢

得12隊，整多幾隊啦大佬

阿排第幾

無徳甲？

同樣番炒 我想蘇超big2入英超多d

垃圾得濟

原來依隊垃圾都有份入去比人輪

國米一定俾人sm 場場養生波開

喺英超都係公廁

同AC米蘭鬥廢

德甲唔入流

好似十幾年前已經聽過呢啲新聞

big6

無德甲。

阿仙奴熱刺

幾月打呀？7月？
去美國打？咪國冠咁款

總要有人比人炒

豪門園威喂，阿仙奴有無覺得尷尬？老細仲要做埋副主席
不如搵埋諾定咸森林、帕爾馬、馬賽啦

其實係點? 以後唔玩歐聯?

BREAKING NEWS:

In a joint statement, UEFA, English FA, Italian FA, Spanish FA, Premier, Liga, Serie A announce that the 12 clubs involved in SuperLeague will be banned from domestic league if they will pursue their project

惡過共產黨

德國佬反呢個聯賽

熱刺都有？

梗係啦 私自組一個聯賽想唔經uefa搵食

阿仙奴似全敗

德超隊做乜唔玩埋一份

仲好似話ban 國家隊比賽 冇呢班精英球員鬼睇你聯賽/國家隊咩

Statement by UEFA, the English Football Association, the Premier League, the Royal Spanish Football Federation (RFEF), LaLiga, the Italian Football Federation (FIGC) and Lega Serie A

梗係唔玩啦 拜咪可以年年攞歐聯

強強對碰個個禮拜都有就唔值錢既啦
最多咪攬炒

年年歐聯決賽 拜vspsg 可以無限壟斷

花生

咪盲反

球員驚無國家隊打會跪啦

唔會啦 果2隊米蘭應該仲衰過廠熱刺

冇睇過籃球，乜nba 唔係類此咁嘅模式？

好想睇下下屆無英超隊加皇巴祖踢 會變成點

國家隊好似冇人工

Nba 其實再細啲 得四五隊強 其他都係錫菲聯之流

西甲無晒西超2隊唔駛睇
英超無晒big5 一樣摺埋

維護利益姐，個個都自己搞咁要啲足協嚟做乜？仲要用搶晒走晒啲客，實同你反枱啦

個個禮拜真係冇興趣 domestic睇下啲廢隊點偷雞先過引

冇得踢聯賽都要去嘅話真係唔想睇足球冇咗地域性文化仲有咩好睇

人哋唔係為人工打
有啲收到國家隊call真係會激動到喊出嚟

德甲隊無咁貪錢？ 而家呢堆都係美國佬為首

踢國家隊為人工？

UEFA 應該驚到瀨屎

見到阿記熱狗利狗就知假

德甲17隊係拜仁隻狗黎，唔比班私家雞你地泄慾

真係好撚老尷，經正途踢唔到歐聯就搞壇咁嘅野

UEFA同中共有咩分別

英超應該先驚到瀨屎？
有咁多英超隊

最大型的football mafia

中共無人敢反

除非自己搞過壇FIFA，唔係好難搞

呢啲大戰個個星期都有一定好快悶

咩叫正途
軌鏝靠油王資金搶歐聯位又算唔算正途

fifa個嗰比賽抽油水咁多
邊肯俾其他人去搞

阿仙奴超級

就算真係搞到 阿仙奴熱刺咪得啖笑

剩係唔比你踢國家隊 都夠玩殘

UEFA係唔抵爭，但其實呢件事都好撚on9，邊個決定有資格參加？鬥錢多？阿仙奴熱刺呢啲叫elite？利物浦今年quality唔到歐聯唔夠柒？
成件事好撚美國 為搵錢嘅all stars game

而家大家淆手瓜姐, 逼UEFA分多D餅比D大球會, 本土聯賽始終係根本黎, 你點脫離佢

整到先算

英超西甲意甲都驚到瀨屎啦
呢幾多都係全世界最多FANS既球隊

Fan base應該係其中一個因素
要有大球會加入先吸引到廣告sponsor

即刻出STATEMENT已經好笑

真係...作為球迷真係唔想見到搞到美國啲league咁 勁撚商業化

比賽攞成績囉，國內聯賽排撚到第10叫super club？

其實蘊釀咗好耐，UEFA立場一向都係反對

唔想睇 好悶

有冇人知外國啲球迷嘅輿論偏向支持定反對搞呢個league

The European Super League will be announced at 9:30PM tonight. Florentino Perez will hold the chairman's role in the new league's structure, with Liverpool's John W. Henry, Joel Glazer of Manchester United and Arsenal owner Stan Kroenke as vice-chairmen. [@MailSport]

鬼佬熱迷係屌

幾時cut撚左個歐國聯呢個垃圾比賽 同歐國盃撞哂位屌你上輪22條友係度散步大家都無心踢

UEFA先大鑊
FIFA關注冊事同埋世界盃比較多

阿仙奴？

躝啦熱刺

講到其他隊唔識買人

定你想講淨係玩青訓先好睇

對熱可一戰

油皇未入主之前車仔已經踢緊歐聯 係睇完果年歐聯油皇先入主

搞呢啲聯賽真係三輸局面

佩雷斯主庶

本地人入場梗係睇本土聯賽, 咁搞D勁隊可能唔踢, 點可能贊成

傑志呢

UEFA 好似好強硬早前已經講過好似話要重罰

咁到時咪搞個新world cup 新歐國盃

高daddy

個league由最大嗰幾間球會高層run 勁撚唔公平

英超賽會連var都可以搞撚到咁
Uefa又貪到仆街
搞鳩佢地就岩啦

Btw乜撚野quality唔到

新聞話參加嘅話
每支球隊分到3.5億歐元
難怪咁想踢

熱刺fans反的

搞搞埋埋太多比賽，呢d普通比賽根本唔想踢，怕傷錢少無名譽。係fifa乜比賽都搞，一大堆比賽

搞得成唔到你唔批

唔通你迫佢踢？ 當然都要睇班球員點

其實全世界球迷都反

Fifa係世界盃

意大利又要做豬隊友

拜仁似係球迷唔同意？

Uefa搞垃圾比賽cap水就得
人地搞就唔得

最終咪一個字：錢
一向無任何競爭對手，一言堂
而家殺個對手出現，講乜都反對傢啦
理得你個比賽點搞或者點妥協

殺頭生意都有人做啦
有錢搵點解唔做

多數都反啦，特別英國，足球太過銅臭佢地好撚反感

又扯開話題
super club梗係睇邊隊fans多 影響力大

李城攞過英超唔通又算super club

個事實就係人地肯邀請阿狗玩
人哋中意邀請邊隊關你𨶙事咩

個statement 話唔止歐聯禁賽，仲會本地禁賽

Uefa先啱

搵到錢吞埋精又有乜所謂？

如果係友誼賽性質
各大會憑咩唔畀人打番原本個league

成績 同 球會價值唔一定 有關係

係，唔想益歐洲足協

我知，所以咪搞笑囉，淨睇「影響力」唔睇競技性，仲踢乜撚野波呀

法國總統出咗聲
應該佢唔比psg踢
好癲
今次幾大單野

太錢作怪

足球佢都理埋?

巴塞實排第尾

一係整個世界杯2.0打低fifa 唔係嘅話似收皮多

悶到仆街
其實好多觀眾就係想睇爆冷
又或者睇下啲唔同踢法例如般尼啲啲

再加上強鬥強都唔一樣好睇
睇下琴晚曼城對車路士上半場幾𨶙悶

呢個濕𨳊超級聯賽真係攬炒派

冇歐聯的話. 其實本地聯賽都唔洗踢啦

曬鳩氣
有人睇咪得啦
人地先係球員你係球迷咋
人地為乜踢波要問過你？

拜多球迷都反 多仔主場拉埋banner話stop ucl reforms

French government intervenes on issue of European Super League: “Emmanuel Macron welcomes the position of French clubs to refuse to participate in a European football super league project threatening the principle of sporting merit.” (RMC)

屌 睇兩邊角力食花生

FIFA同UEFA都反對
邊個出球證?

有錢應該唔係問題，挖就得

但呢個要同其他國家講數叫人玩
仲複雜

明顯係怕d人專心踢超聯
而hea踢英超或者出副選

打硬官司

用錢請掛，而家啲英撚球證都閪到癲

世界盃係奧運會級數
你估咁易取代到咩

有錢 撬人容撚易啦

Real Madrid president Florentino Pérez will be the chairman of the European Super League if it is created, according to @MailSport

到時世界盃冇晒啲球星踢仲有冇人睇

英超意甲出晒聲屌
無啦啦咁樣大戰

世界盃本身都垃圾啦
卡塔爾搞撚到一獲泡咁
為左貪污乜都做得出

球證有牌就得啦大把，加上球證又唔係鬧難搞
輕鬆嘢

你咪睇下當地球迷咩反應

要睇爆冷容乜易
假如歐洲超級聯賽問般尼參唔參加
你估會點答

搵返Webb出黎做都得
反正只係場Show

請埋李城西咸都仲得

我諗正常球迷都會反
不過德國球迷話語權好似大啲

搞唔成再罰主席同3個副主席既球隊唔比踢歐聯就 攬炒

熱阿

有波踢咪又係照睇
雖然現階版我都唔覺得生成事機會好大
但搞鳩d賽一定支持

疤仲痴埋去

如果英超Big 6冇得踢歐聯
想睇般尼依D隊踢

所以咪冇可能

ac

支持
以前玩master league都係咁

估計又係講數手段

之後大球會話事權又更大

主因應該係UEFA想擴大歐聯，仲想搞第三級歐聯，即係再將錢分俾更多球隊，咁老實講，你又唔怪得人，收入主要靠戈幾間球會吸引力，英超又係，轉播費拿第一同降班條數又差唔多，生意佬唔妥好正常

都幾誇張

UEFA and Florentino Pérez came to an agreement to change the format of the Champions League and not go on with the Super League project, but Real Madrid's president worked behind the scenes and managed to convince 12 teams. He 'backstabbed' Ceferin. (Source: @abc_deportes)

想睇fifa uefa收皮

屌你老母

疤先最想搞 成日威脅加泰獨立就踢佢出西甲

好撚快手
super league應該0030會宣佈成立，好睇過戲

同球會啲人日日對住，歸屬感點都大過國家隊啦

佩雷斯正常發揮

Fifa好似話Domestic competition都唔比玩，英超冇左big six重睇咩?

支持大球會揭竿而起

國家榮耀呀on9
唔係對國家隊有歸屬感，係對國家有歸屬感

Pin this

不過都係反super league

講真d球星ban晒國家隊咁你世界盃都冇人睇啦
奧運冇星冇人睇

咁其實本身參加超級聯賽嘅都唔會再玩本地聯賽

球會逗咁大份糧就話姐
要你揀出糧定踢國家隊就唔同講法架啦
冇糧出國家榮耀當飯食？

FIFA俾你搞得成仲叫FIFA

又25

呢度好多人話成日強強對碰冇意思㗎

一於睇下到時佢哋係咪真係走哂去睇西咸對維拉

靠嚇啫

佩雷斯真係正一撚人黎

姐係香港時間幾點有記者會

咁你咪問下美斯呢條問題囉

根本Fifa 都係幫唔落，Fifa有幾黑暗大家都知，個個都收咖喱，球迷想球會尊重傳統第一個要推倒Fifa先

新圖圖杯 is on99

仲廢過香港民主黨

睇吓當年碧咸同施丹比自己國家屌到
18年德國人又係逐個拎出來屌

Bundesliga sides are opposed to the Super League plans because the German model means commercial investors cannot have more than a 49% stake in clubs, so fans hold a majority of their own voting rights [@BBCSport]

唔怪得冇德甲

Up乜鳩
美欺冇糧出？
依家講緊二揀一呀柒頭

睇泡狗咪知
犧牲兩年職業生涯都要去當兵
如果為咗賺錢搞到無得踢國家隊為國效力
我真係想睇下孫興民敢唔敢

遲早強者強弱者弱、富者富窮者窮，d 球員一樣去晒勁果頭幾隊

0430

呢樣真 大家都show hand
睇邊邊縮
一邊係由美國資本加各大球會老闆結合既利益共同體
挑戰控制足壇多年既歐足聯
諗起都刺激

其實歐足協同fifa又係on79
大佬 人哋比錢買人同比人工
你哋日日搞埋啲On9國際賽
真係傻撚咗咩

咩觀眾想睇爆乜撚野冷 波圖呢啲入決賽唔通你會好興奮好想睇？

喺成為職業運動員路上，國家給予嘅支援大啲定球會先？同國家最多咪語言相同，點及得上同球會嗰份感情

D泡狗係無得揀

可唔可以講解下

你都唔明
依家講緊佢地原本係under商業足球
基本上係靠球會份糧養
國家隊係base on佢有球會踢先再追國家榮耀
唔係球會出錢養佢地平時訓練
國家級比賽何來咁高水平？

正 兩邊都幫唔落 食花生

講經咩
成班咪千方百計唔返去當兵
依家son有當到兵咩？

咁樣搞小圈子 好撚反感

可以揀唔服兵役㗎
會俾全國鬧到仆街啫
孫興民為人工唔打國家隊嘅話分分鐘再嚴重啲

噏乜撚嘢乜鳩姐
冇糧出佢地唔撚踢波啦 揀你老味咩
踢得大球會都係想踢國家隊
而家你要人揀 班球員轉行咪得囉
個撚個都為咗踢國家隊出盡奶力
佢地有得代表國家隊就開心到仆街

呢樣嘢係兩面睇架on9仔

其實大球會一定著數啲
全歐最富吸金力係要另起爐灶嗰12隊
如果睇翻早排福布斯嗰榜 大家經常恥笑嘅阿熱兩隊都排頭十
換句話講新超級聯賽吸電視轉播費吸贊助費一定勁過剩翻嗰啲

有錢分有錢賺就咩都有得傾
可能我哋會質疑班球員如果冇得踢國家隊就拗底
但係依家所有球員都係球隊出糧
新超聯嘅一眾球隊財力豐富 要出再高啲嘅人工都唔成問題
日後分分鐘郁啲就3040萬鎊週薪
你係球員你揀national pride定錢啊？
仲未計有啲球員成世夢想係去踢皇巴
又未計新超聯成立後FIFA UEFA嘅競爭力下降
都唔會再係昔日嘅世界盃歐聯

新超聯一定做 依家12隊 之後就一定一堆球隊加入

香港人邊會明人地可以代表「自己」國家出戰果種榮譽同責任

未來英超榜首大戰嚟

屌佢老母原來又係戇鳩猁撚嚟

咪就係咁辛苦咩垃圾比賽都走去踢
去為咗用一個法律容許嘅方法唔當兵
真係唔care嘅一早唔理

人地只會唔想黃金時間走去當兵
你叫佢退休之後去, 佢實冇問題

歸根究底都係fansbase大搵錢多既球會會諗 點解我要同中小型班分錢 我自己搞仲搵得多又有話題性

你估班球員好想踢國家隊咩
搞到傷曬
Benzema 表示wfc

韓狗巔峰時期去當兵
出返嚟同完咗冇乜分別

French government intervenes on issue of European Super League: “Emmanuel Macron welcomes the position of French clubs to refuse to participate in a European football super league project threatening the principle of sporting merit.” (RMC)

蒙地卡羅廣播電台報話，法甲球隊會杯葛歐超聯

代表香港要識人就得 點會有責任

撚唔知踢國家隊開心咩
平時有球會養踢國家隊緊係開心架
冇工開齋踢國家隊睇下點？
同埋好多人想踢國家隊某情度上咪想出名搏大會簽
講到底咪又係錢
依家就係講緊踢歐國聯同國家隊二揀一呀

佢本身已經唔洗啦唔係咩

呢樣真 邊個決定佢地有無資格踢

法甲都係得PSG夠班姐

真

咁講到底咪搵錢要緊，國家排第二囉
如果職業球會同國家隊要二揀一
你估佢地點揀？

4個閪人

但係歐足協都好大責任，披住左膠嘅外表去吸金

同你講都哂鳩氣

不過明嘅 我地香港人冇為國爭光個種心態
乜嘢都係錢行頭 睇你講嘅嘢就明哂

唔係哩個問題，係點解我要代表國家隊就一定要踢屬於fifa既世界盃，假設佢地搞起左另外棟支旗出黎搞世界盃同宜家fifa世界盃一樣全世界參加，fifa果個先無人玩咁點

講真 例如法國大把非裔 有冇歸屬感真係得自己知

真, 所以支持自組

國家隊由細培養到佢哋大？

之後只係比錢睇電影組合就夠，歐超歐聯、英西意超都係悶

有嘅，但多數都唔會好多
冇糧出真係鬼同你踢

咁都唔係一定二揀一嘅，球員都有bargaining power，如果好多球員都同球會講唔想踢呢個super league，係咪炒撚晒啲球員 請過埋班貪錢啲嘅？

商業足球唔講錢
笑撚死
唔係話唔爭光
不過有糧出再講啦
英超成人有人詐傷唔踢國家隊架啦
係呀好撚開心架，斷腳都要踢

係咪搞唔成架 想睇big6倒扣聯賽分 快手 扣30分都夠降班

問題係點解全世界要就你個幾個國家
人地FIFA個個先係正宗有合法性

其實球員作為夾心人最撚慘 球會層面決定既野 佢地作為球員唔通請辭唔撈踢返國家隊咩

舟車勞頓之餘又要搞殘啲球員
糧就球會出
人就比國家隊整傷

同埋歐聯D抽籤又係假撚到出汁
有咩理由年年都係某A隊對B隊
或者上屆決賽+某年決賽翻版

講到尾都係一個錢字
搞得成應該吸哂英超西甲意甲大半既觀眾

依家呢個league講緊分好多錢喎
我唔係話佢一定搞得成
但最終一定係向錢走

依家個問題就係fifa喧賓奪主
fifa同uefa都係啲球會方便比賽而成立
依家變左一言堂，想點改就點改

歐聯，英超，西甲，意甲可以收皮

因為人地有錢囉

共產黨都係正宗有合法性
你哋又反

德甲好多球隊都係 50+1，班主唔可以騎劫會員話曬事。
重大決策全部都要睇會員頭。

最有影響力嗰幾隊話要另起爐灶，梗係發茅

歐聯變左日日睇拜仁對巴黎

人工加三倍，咩榮耀都唔記得啦

Why PSG isn’t in favor of the Super League? They are owned by Qatar, the country that bought a World Cup from FIFA. They would never burn their bridges with these organizations, maybe after 2022.

對外國球迷嚟講或者係，係當地人一定唔支持，無可能接受到唔玩本地聯賽
係咪要飛起本地球迷，淨係搵外國錢？
英國啲球迷組織一定大把野搞

合佢老味法性咩，fifa貪到仆街啦

正如奧斯卡去支超 講明冇得入國家隊都wfc

其實可以再進一步預想下
假設各大球會要走不歸路打一個新超聯而唔打本土聯賽盃賽
其實戰線少咗 比賽少咗 體力勞動都會少咗
就算俾盡12隊互對4次一季都係踢44場
都係少過依家多條戰線夾埋咁多場

錢又搵多啲 波又踢少啲
多啲剩餘時間可以拍廣告做自己嘢
球員都著數

都係嗰句

搞歐超唔係問題

但升降班系統要搞得好

如果唔係同小圈子圍爐有咩分別

當年卡卡費托洛賓
啪針賠上足球生涯都要踢世界杯
咁佢地又唔諗下自己個生涯?

D傻鳩真係好好笑
國家國耀
美斯恨不得自己揀左代表西班牙啦
邊個出錢俾佢手術？一撚定係阿根廷政府啦

佢地呢個原來係想飛起歐聯 本地聯賽照踢
但足總ban埋佢地本土聯賽

傳聞背後有摩根大通撐腰

Psg春袋比fifa渣住
本身卡塔爾世界杯已經出好多事 好多國家都反感

你試吓同佢哋講平時無糧出,睇吓佢哋踢唔踢

印象中美斯都要資助阿根廷足總 真係好撚榮耀

可能踢22場搵既錢多過本身38場幾倍

到你真係一蚊糧都冇
仲要冇訓練 冇設施就唔會揀國家隊架啦

我唔覺得會有升降班制度
除非有好多球會加入
嗰堆老細全部美國人
美制體育比賽其中一個特色就係冇升降班制度

要分多啲錢嘅前設亦都係小圈子
現在新超聯嘅宗旨就係小圈子圍爐

搞得成以後冇得笑玩具個制度

佢呢個係改版歐聯喎
都唔係本地聯賽

好似玩創造球會咁，本地聯賽出後備後生仔培養來踢世界聯賽

大家拋緊浪頭者
當top100個球星都唔踢世界盃
到時贏左都冇人理就講唔上榮唔榮耀

暑假踢就得
平時踢就唔得?

一嚟制度太封閉，二嚟世界足協 + 歐足協 + 各國聯賽抵制

如果世界足協 + 歐足協 + 各國聯賽真係有心封殺嘅話，好多球員就要面臨錢 VS 國家隊嘅問題

其實踢國家隊都係一個球員擴大知名度嘅一種方法

話明你搞就唔受你玩本地聯賽

我估係想好似nba咁regular-season 加playoff咁玩

個班老闆大部份美國人 唔出奇

睇下夠唔夠膽搞埋個新歐國盃同新世界盃，再睇下有冇球員肯join囉

事實nba制度係最保護d老細
所以長玩長有

仲要應該無draft睇掛
大家都有青年軍

無得睇演技鬥tank
最後似踢到一半無份爭標嗰啲就hea踢收錢算

搞 SuperLeague 壇嘢班人
根本志不止於此
乜嘢球員冇得打國家隊，冇得打本地聯賽
班大會發起人，就係要從現役球壇揸 fit 班人奪權
係連 UEFA，FIFA，PL 等等各區組織都消滅埋
自己再搞世界杯，歐國杯等賽事
成件事，係源於分贜唔勻
大部份大會，都係被人當公仔咁舞
分錢又少，仲要俾人係咁放二五仔入嚟搞你
又冇話事權
而家未集體起革命推翻你囉

咁都係講多次啦
你問下美斯想攞世界盃定要齊哂球會6冠
睇下佢秤國家定球會重要d囉

你條友剩係識出糧出糧
咁以後唔撚使睇世界盃啦
睇歐聯 世冠盃得囉

贏咗好多錢分
世界盃贏咗得雞碎咁多咋

口裡說不，身體很誠實

邊會咁有骨氣
本地聯賽冇左個12隊基本上電視轉播,贊助就冇左大部分

第一次認同你

如果冇球會支持 邊有咁多球星出黎
如果個世界盃含金量太低 都冇人踢啦 好似奧運咁有鬼人理咩

講起美斯
佢好撚憎阿根廷同南美足協成日玩退隊啦
如果依家有人搞新秩序, 全球跟機洗牌
佢出黎帶路添

咁如果抽走晒top100球星去組新嘅國家隊，再搞新世界盃又點睇

咁而家佢踢緊邊隊????

嘩借問聲巴塞今年點對佢
真係要代你幫美斯個句謝主隆恩喎

放心啦佢地唔會問, 搞得呢個圍爐聯賽本質擺明就睇唔起堆窮隊

傻鳩
美斯拎哂球會d獎緊係咁講架
同埋你仲係唔撚明
屌你有錢係基本條件
先有錢再追求reputation
世界盃贏左咪有大會簽囉
有大會簽咪有錢囉
依家球會係講緊基本出糧呀
其實你係咪低低地？

Btw政府都陸續出緊聲，睇怕好快收皮

無李城既？！

暑假踢睇來把撚
咪22個球員鳩fing fing

巴塞點對佢？出糧俾佢囉
佢唔踢巴塞踢第隊咪一樣商業足球
就算佢即刻退休，佢份身家都係商業足球帶俾佢
唔係國家隊囉

所以而家係兩邊玩鬥大 最後都係想要個好啲嘅deal，用錢解決到

其實d豪門本土球迷點睇呢件事

李城係豪門 ?

美斯揀國家隊果陣
西班牙連阿根廷車尾燈都睇唔到呀
我係美斯一定揀阿根廷啦
點鬼知阿根廷越黎越廢

咁又唔會既 佢地係想杯鳩啲二三級聯賽姐
有錢咪可以入囉

屌咁真係不了 好撚反感

班美國有錢佬唔會搞掂 本土 呢個問題

全世界有幾多人為睇錫菲聯買英超睇
睇伊巴買西甲
睇拖連奴買意甲

一切都係利益

即係港女嗌分手
Tum完俾位大家落檯就冇事

我估今次唔係UEFA / FIFA / 英西意足總咁簡單
馬克龍/英國文化大臣都有出聲

分分鐘連埋政權封殺

到時睇吓觀眾意願
如果請堆窮隊可以增加收視 增加收入

why not

utter disgrace
pure greed
destroying football tradition

下刪一萬字

啲大球會自己圍內組架

我見利熱都反到仆街

夾埋個政權 真係冇得輸
直接BAN你球隊入境已經唔洗踢

一定啦
講緊搞埋本地足球成個industry
D細球會即刻含哂撚

其實呢 你係要講到咁撚極端完全唔出糧
你估班球員會唔會反抗呢屌

我都講咗 球會 國家隊係兩睇 雙輔雙乘
唔係剩係有球會/國家隊其中一樣就大哂
踢得國家隊球會要有好表現
然後你又話唔出糧blahblahblah
做乜鳩姐你

兩邊鬥玩得大

笑撚左 美斯例子最好
係阿根廷無人幫佢醫病 去巴塞先有人出錢醫
講到美斯對阿根廷一定比巴塞感情深咁

基本上隊隊球迷都反
但班老細邊會班理
阻住佢地搵錢

我支持佢地搞鳩fifa

果堆球隊唔可能比得起入場費, 然後呢12隊會幫手養埋堆窮隊?
如果肯既一早整個歐洲聯賽包哂所有歐洲球隊而唔係果10幾隊圍爐啦

搞死足球 無意思

一開始係講緊踢歐國聯就唔俾踢國家隊
不嬲都講緊2揀1一定揀球會
係你自己on99 9唔答8

正常本土球迷都反

你眼入面真係得錢
咁同你冇嘢好講架喎

你應該唔明國家榮耀架喇
係你眼中軍人出糧都應該係打份工架姐
自己國家淪陷咪由鳩得佢囉 反正有糧出

搞得成既話李城既FAIRY TALE以後唔會再有

個個禮拜都豪門大戰，啲大戰就再冇大戰氣氛啦，根本on9
平時可能幾年先喺歐聯睇倒一次嘅戲碼，而家一年睇倒兩次，仲有咩特別

假啦, 仲嫌而家賽期唔夠密呀, 息都冇得休啦

搞乜鳩

應該都係想談判改革姐

飛起歐聯/霸咪得

屌你係咪cctoy d傻柒黎
邊個眼裡唔係錢行頭
你打工為興趣？
你失業傷心d定香港隊輸波傷心d？
國家足球咪一樣係一盤生意
你又唔係撚當軍，咪撚扮識啦柒頭

班老闆一早都睇佢地唔信眼啦
錢就我投資 我搞波
你班足總就自己壟斷哂啲權力 霸權
賺到盆滿砵滿

個個好似你咁貪錢咩 乜鳩都出糧出糧出糧
你唔撚會明架啦 摺埋睇番你嘅愛隊啦

睇到你咁完全明白香港點解搞成咁

以後阿記奪冠就係童話故事

講到尾大家都貪錢又分唔均
應該都係r下noise架啫唔覺得真係搞得成

Uefa迫虎跳牆
D老細出錢搞生意俾人當狗咁撚

咁唔通咁多屆 黎黎去去 一味得佢地踢哂佢？

呢次法國 英國都出聲
似係堅黎料咁

🚨🚨| The European Super League will be announced at 9:30PM tonight. Florentino Perez will hold the chairman's role with Liverpool's John W. Henry, Joel Glazer of Manchester United and Arsenal owner Stan Kroenke as vice-chairmen.
@MailSport

但係冇咗豪門 其他聯賽就會變咗中下游燒味足球

fake news
邊有可能冇拜同鈀？

你點解要話比人聽你弱智既？

咁你有冇出糧？
全職抗共未？
未就收嗲啦
香港搞成咁你都唔去炸柒林鄭仲上連登？

德甲50+1 球迷有話事權
Psg就春袋比fifa渣住 搞緊個卡塔爾世界杯

得啦明架啦
出糧最重要丫嘛
我又冇失業 緊係香港隊重要d架

得啦乜春都係生意
冇撚得輸

香港冇撚得救咪就係因為你呢類人囉
公司就係大撚哂 你老細仲大撚過你老豆你老母呀

其實個條弱智仔連雞生蛋既道理都未明
你2揀1揀國家隊 冇錢搞唔起撚有人識你咩

咁買人點計

點解唔睇

你太謙虛

再搞另一個世界盃咪得 唔一定要踢你依個

豪門圍爐大戰一年LOOP咁多次, 只會越來越冇吸引力
而本身既聯賽又水準下降
點睇都係雙輸

你係屋企都會鬧你屋企人啦
你返工會唔會指住老細黎屌呀？
上網9up你就叻
香港靠你救架喇，仲上連登做乜？
出街抗共啦

你其實生活係邊個烏托邦 係咪地球黎

德甲有50+1之下唔會過到球迷果關

手都震埋啦
走咗根本上玩完

就係愈堅先愈改革到

變咗f1咁一個月踢1 2場

好過牙狗

球會一定冇得同政府鬥
買唔買到人wfc

所以咪少好多人睇

等陣4:30有發佈會？

皇巴年年都大戰
又唔見越來越冇吸引力

一早講撚咗要雙輔雙乘
我明要有錢先搞得起呀

不過條友開口埋口都出糧 沒殺哂班打國家隊都係好重要架
條友就快講到歐聯大過世界盃咁 因為球會有糧出

利申番先 唔支持個歐超聯

一拍兩散咁解
額外搞個豪門聯賽出嚟，個感覺根本同睇季前熱身賽冇咩分別

而家常規賽基本WFC

okok

佢地係一年兩次
歐超係個個禮拜都有

其實點解要攪歐超聯？

歐足總同英甲意都話
只要參賽就唔比你參加聯賽

歐足總同英西意都話
只要參賽就唔比你參加聯賽

駁唔撚到就成隻狗咁okok
答唔撚到就潛啦柒頭

曼城反對

ff下姐
事實就係我又打緊工 日日做社畜

Psg 國內聯賽對手咁撚廢點會想入呀

多啲錢分掛

班富豪球會今次未必玩得起

幾乎隊隊LOCAL球迷都係反對

起碼好過a米

入場費都350m
仲未計電視轉播同贊助

冇升降班踢半季中游到榜尾果堆冇份爭冠已經可以hea踢了，橫掂錢已袋

全世界無球迷會贊成

你覺得商家佬會在意呢份球迷點諗咩
肯定金錢至上

ok你頭兩句姐
學撚到嘢啦今日

應該整升降制度英超big6就有得入去打呢個super league

又唔好咁講，上面都有人贊成，係本地球迷唔班反得比較勁

ESL入面有西咸既話邊有人睇呀on9

咁入唔到果D踢乜？

由一開始已經可以hea踢啦，都冇嘢好爭，咪個個都當表演實咁踢算

If it goes through, the Super League will use the NBA model.

The play-offs will have teams play 3 matches against each other (instead of 7 in NBA), the first team to win 2 goes through. The aggregate score will NOT matter. [@TuttoMercatoWeb]

冇可能啦
佢地心態根本係比錢有得入, 你李城冇錢?過主啦

鬼叫你班強隊踢得咁撚廢咩 big6都入唔到就抵撚死喇

btw
最後應該都似搞唔成歐超聯架啦
一踢咗個邊連本土聯賽都冇得踢

不過uefa越嚟越on9 下季仲要搞多個歐協
仲有歐國聯完全係哂時間 同令班球員係咁傷

足球跟玩具撚玩法
邊個垃圾諗出嚟

英超西甲 law

同埋多數唔設升降, 想加入要申請

類似美國 NFL NBA 個類

米蘭今屆排緊第二，歐霸打獌都唔係輸好多

佢點會wfc啊 上年仲怨婦緊講基奧特唔夠佢好

根本就係美式運動文化鬥歐洲運動文化

反對佩狗做主席

屌啦星啲美國佬死開啲啦

仲要唔係得失球, 弱鳩智到

呢壇嘢完全破壞足球觀賞性同多樣性，站在球迷想睇好波嘅角度點可以唔反

我覺得如果真係歐超聯
咁可能要好似nba咁玩限工資
都預左唔打返各自聯賽

人哋講明ban 你本土賽
彈出彈入你踢空氣？

對外國球迷嚟講，足球主要for娛樂，覺得所有野都係為錢

但對當地人特別英國呢啲傳統足球國家唔完全係咁，足球係有其他價值
傳統嚟講足球係代表勞工階層嘅運動，一個球會係代表一個城市/一個town去比賽，去團結同一個地方嘅人
同國內入面其他地區嘅"workers"代表競技切磋，贏到波就可以串下隔離埠，笑鳩隔離村
勁到去同歐洲其他地區比賽贏埋就再威啲

當然去到現代商業足球我唔知呢啲價值仲有幾多，但係對當地人嚟講依然重要

我知錢係唔會嫌多，但係搵少啲係唔使死嘅
你班老細搵幾多當地球迷都唔會有錢分，淨係知你班有錢佬圍威喂破壞緊足球競技

反UEFA唔代表要撐呢壇野掛

ON9

一場過 NFL 最好睇

勁反感美式運動文化

遲啲可能學埋啲咩time out 然後無啦啦有啦啦隊跳舞好似NBA nfl

支持

屌你老味好玩唔玩玩嗰隻最撚濕鳩嘅賽制

ban咪ban
睇下邊個損失
fifa搞既.你吹得脤咩
都預左到時大家都唔打各自聯賽
咪好似nba咁.仲可能可以為公平
整埋限工資

英國歐洲FA出左聲明反對

人地冇話要退本地賽
係班FA冇錢分反枱踢走你炸
班FA咁陰濕都有人撐

有時睇強隊俾弱隊折磨失下分
中游爭扎都係樂趣黎
個super cup冇哂呢啲
Arsenal 熱刺又奇怪會support呢樣嘢
而家睇佢哋都係當睇中游隊爭扎
佢哋入super cup 包保頭幾年都要做榜尾
仲點引到勁人黎踢同邊有人睇

英超 big6 入左新聯梗係唔再打本土賽啦,
講緊D入唔到嘅球隊

都係果句 政府ban你入境 封你場

搞埋啲濕鳩 all-star game cap水 成班喺到hea打 搞到嘉年華咁撚樣 冇哂足球嘅魅力

咁轉撐uefa班仆街了
始終冇佢地咁戇鳩

我覺得OK wor ，起碼唔使見到d 有米球隊用無限金錢簽人翻黎

唔係佢地唔踢
係uefa同賽會為錢唔俾佢地踢

咁fifa咪封你世界杯唔比你參賽

都係攬炒姐 你咁樣又係搞死自己國家個足球界 真係睇下兩邊頂唔順讓步

笑撚死

乜嘢fifa

用咩理由唔俾人入境
球場係球會嘅 (除左意甲) 點封 ?

大巴黎本身就係代表法國
去左個聯賽正式收皮

你唔知最早提出呢個意見係國際足聯咩
即係fifa.fifa同歐足聯係唔同

最尾fifa 同uefa會妥協
國際賽類似fiba 咁
但球員入完esl 會唔會報復唔俾註冊自己聯賽就唔知

呢鑊唔關拜鈀事

師兄明明由頭到尾佢地都冇諗過搞本土聯賽
佢地係搞鳩歐聯
係賽會威脅ban佢地本土賽

而家UEFA 同 FIFA 反對喎
英法政府出埋聲名

到時fifa封鎖大家唔打世界杯
歐足聯都要收聲啦
其他各自聯賽仲有得say?

本身就唔會踢啦

好似 NBA 咁, D球隊唔會參加其他本地聯賽

fifa食撚屎啦成日搞埋堆垃圾比賽

最早提出呢個意見就係fifa...

最大原因都係錢，利維又咁撚貪錢

最折衷既方法係大球會搵人到UEFA
而且對UEFA決策有影響力

咁而家呢單係唔係？

要一統世界了

真，踢個幾個禮拜聯賽又一個國際賽，煩到

加利仔Skysport 公開屌鳩12隊高層

fifa早就想整大個餅
最初睇出呢個意見就係皇馬主席
同fifa傾
當時已經講左個概念出黎
其實大球會係好樂意
原因好簡單.因為大家比武漢肺炎整到大家都唔好過
意甲收入低.西甲自己賣轉播權
英超大家分.早就引起左big6不滿
依家所有大球會都要為生存.唔係大家都係一齊死

向啲志在錢、唔想踢國家隊嘅球員落手

Solskjaer on Super League, “I’ve seen this morning as you have, I can’t really say too much: my focus has been on this game. I haven’t looked into it, I need to sit down and see what it is: the club will comment on it later. As I said I don’t really know the ins and outs.”

如果真係通過左睇d本地球迷發爛應該仲精彩過個聯賽本身

其實都預咗唔會踢或hea踢本地賽
一嚟之前都放過風話有新聯賽就冇得踢現有賽事
所以起得呢壇嘢就權衡過呢個後果
二嚟就算俾翻你踢本地賽本地足協冇義務就你新超聯賽程
賽程過度頻密或者撞賽程嘅話
預咗派副選或青年軍踢本土賽

老闆角度：一入場就有三億袋仲同你打生打死？

呢d問個領隊都係冇用
根本唔到佢話事

大球會依家間間都負債
好似曼聯皇馬巴塞都搵唔到錢
咁點解仲要養埋你埋細球會
講到尾.因為武漢肺炎.大家都好撚慘
無觀眾入場=無收入
歐聯只有雞碎咁多.歐霸更加得幾千萬
仲想買人?再係咁.富豪班霸都唔會夠油王球會玩
當時大家一齊死.你睇到西甲.意甲依家幾無錢就知
連巴塞都差唔多負到仆晒街

分分鍾比青訓或者u隊踢算

知唔知arsenal 老細果隊nba 球隊金塊搞得幾好，育成得唔錯，有機會沖champ 如果Murray 無傷

我估佢覺得用nba models arsenal 有優勢

人地講明本土照踢喎
柒少陣ok?

本土會禁啦
好正常

低鳩能 到時波台仲邊有恥笑POST?

曼聯個格拉沙今年nfl仲要奪冠tim
佢地3個美國老板肯定支持

疤狗差人錢係因為呢幾年個管理層根本亂咁黎
1.2億買個傷到仆街既丹比利
1.4億買古天奴
1.2億買基沙文

唔岩使又貴

阿仙奴熱刺入去實變到年年排包尾
然後transfer windows就一定super cup自己圍內一個
到時更加買唔到勁人
變咗Super Cup嘅錫菲聯
仲點搵錢

有轉播費呀嘛，同埋入場費350m

所謂nba model 有無 details
定只係9UP 階段

重點係搞到班球員傷哂
呢樣最乞人僧

你估只有巴塞咩
多蒙特都負到仆街
真正有錢果d係油王球會
傳統勁旅曼.巴.拜.皇全部都差唔多無錢咁濟

學nba咁玩draft同salary cap

門面說話姐
豪門聯賽同本土聯賽一定識決定啦

同埋nba models ，球員人工肯定會封頂，唔會再無限上升。老闆時支持

打playoff真係on9
搞到大半季常規賽好廢

到常規賽後期
一啲隊留力出後備
一啲隊鬥輸走線
一啲隊hea打 因為唔會降班

聽好多藍波撚都話唔鐘意睇常規賽

佢地如果搞得成
佢地就唔介意大家互分
因為就算降班都無問題
佢地係你死好過我死
好正常

到時學NBA 踢7場
咩話? 40:0?

老老實實我覺得大球會心態係
如果傾掂數又有得踢
本土就出主力
歐超就會好似世冠咁當賺錢 出d u隊踢

講左咁耐 幾時成立 下季?

我仍覺得呢個都係唯一出路
你無錢就比人愈黎愈遠
油王球會無上限
傳統勁旅無收入就無錢買人
就會比油王愈扔愈遠

依家呢種玩法就係即使你油王入埋黎
用好多錢都好.就算最差果隊都食唔少轉播費
到時就會好肯放錢去買人

出u隊想賺錢 搵撚睇

如果有salary cap ，球隊差距就唔會咁大

屌on9
如果跟nba打playoff
撐硬UEFA班吸血鬼

如果咁樣有Salary cap
點解上面又會有人argue話啲球員會盡力啲同肯去踢super cap
唔係應該踢返而家個聯賽搵多？
唔係引戰純粹想明背後個原理

出一隊踢歐超
u隊/副選踢本土聯賽咪一樣冇人睇
到時本土足協又嘈

其實講咁多都係錢作怪
政府出唔出聲我覺得又係好易搞
有錢分到比政府
政府都係隻眼開隻眼閉
至於禁本地聯賽,
屌,無左大隊 電視台都唔會比咁貴同你買轉播費啦

salary cap係公平d
但就算無cap.至少富豪球會唔會死先
佢依家就係同你玩show hand
當搞得成.就算油王放10億落去玩
最差果隊都食得比本土轉播費高
無死既.死既係各個聯賽足總

JP Morgan 會拎 4.6 Billion pound 出黎搞

點解唔加返psg
德國就加埋拜仁多蒙同萊比錫
意大利加返亞特蘭大羅馬
咁有18隊可以夠數踢聯賽

應該係想大走uefa搞2024歐聯改制 本身聽晚正式公佈 佢地就特登早一日講

真係搞到分家甚至各國足總ban佢地本地聯賽 實際都係攬炒 任何一個party都冇著數

一句到尾
支那害到成個世界好撚慘

唔係都唔洗搞成咁
間間球會都無收入.都係負
長遠無得搞

出u隊賺3億？
不如你唔好再留言啦柒頭

你本土足協成個吸血鬼搶人應有嘅錢，執法亂鳩咁黎
怪得邊個，下下都迫害強隊營造好好似好好睇咁

唔好講德甲啦
50+1下過唔到球迷果關

向班主屋企掟煙花聯賽
League of Firework-Throwing-To-Owners' Houses

人地唔肯

佢地而家就係唔妥 要同其他細隊分錢
你話唔比踢本土聯賽 可能佢地求之不得

正確
所以好多鬼佬話Lower league先係最正統英格蘭足球
以前列斯聯降到英甲
曼聯球迷都會照笑列斯聯
列斯聯fa cup淘汰曼聯
又會出哂vcd記念品 好似贏咗歐聯咁款
有時啲恩怨先最扣人心弦

好似唔關事 呢個概念幾年前已經聽緊

"It's a criminal act against football fans in this country." 🤬
Gary Neville is furious with the big six clubs signing up to the 'European Super League'

加利佬講晒點解英國球迷咁反
下面comment慢慢睇

班主心諗班19球迷杯葛一陣咪又係入返場

no.原因係g14
g14 一早想搞
但後尾解散左
但因為當時間間球會都有錢
依家係間間都仆街
意甲西甲不知幾想搞
因為帶頭果個係皇馬

twitter見到，大多數都係反

Fifa 比卡塔爾搞世界杯已經夠on9
都唔知收左幾多錢
雖然我係反歐超聯

依家係文化大清洗
足球係大部分歐洲人嘅精神寄託

先有個所謂嘅疫情摧毀球壇嘅主要收入
見你死唔晒就再整多招

革命？大球會咁多年嚟賺唔夠？
你見唔見自由黨話要搞革命？

NBA個生態同歐洲足球生態完全唔同
唔可以咁樣去比較

NBA 有 NBA draft
一隊球會個年打到最差就有一個抽未來球星既機會
可以慢慢育成成為真正球星 eg Murray Jokic

但歐洲足球冇draft呢樣野
就算呢個新league成立都唔可能有draft
NBA有draft係因為有NCAA呢個平台
歐洲足球就係自家青訓 但青訓個問題係可能10年先出幾個球星 所以好難做到NBA球隊咁

就算好似NBA咁set salary cap
都唔會間間球會用盡salary cap
情況只會係好似psg咁

無錯.係仆街
係自私.但依家係各個國家既大球會都唔得
就真係要考慮

你有冇考慮過連傳統曼.皇.巴.拜
都全部無收入.全部負債時
個問題係幾咁嚴重

所以咪係錢嘅問題

以前經濟好咪唔出聲囉
武肺搞到全球經濟衰退，搞到大球會都蝕錢，咪搞壇歐超聯出嚟囉

搞完會唔會好少人睇架 d球迷咁唔buy 想賺大錢既意念咁咪倒轉曬

連曼.皇.巴拜間間都無收入
細既又會好幾多.更加唔好講意甲
最終只會由油王.鏝巴車呢d不停放錢愈拉愈遠

個財政公平早就死撚左

屌你老母 討論下都比你嘈
係咪吹兩句都要比你管呀仆街
唔撚想見到我講嘢咪block撚咗我囉

真係戇撚鳩

多蒙特都負債過億

德甲唔係冇得join咩

搞得成最終都會join

堆班主覺得你班仆街最終都係會含

我都明無draft 呢樣野。但起碼有salary cap 個差距會比依家細左，咁當然取決於salary cap set 到幾高

所以其實要等多d 細節公佈出黎先可以討論

ps 金塊fans 同arsenal fans

唔buy到最後又入返場睇就好笑

佢地心態始終認為
我同你咁高咁大
大家平分無咁嬲
我同你隊中下遊分錢
我自己都無收入.仲要同你分錢
人係自私好理解

如果球迷知道唔搞就等破產收皮成個球會冇晒，可能最後應該會開綠燈嘅

咁佢就太睇少歐洲佬
我啲歐洲friend因環保問題大學時去麥記抗議
然後真係可以成世唔食老麥

都唔關全球經濟衰退事
其實各國印錢頂之下
經濟都唔算好差

而係成年幾無門票收入
無球場賣食物賣啤酒賣紀念品收入
淨係靠贊助同直播費好難頂

誰大誰惡誰正確
班主敢簽就肯定係貪入場費果3 4億歐羅

最終應該都係想施壓，迫歐洲成個聯賽同歐冠改革

錢 VS 錢買唔到嘅嘢
後者包括：球會歷史 + 城市凝聚力 + 贏波贏冠軍嘅自豪、優越感 + 球會恩怨競爭 + 以弱勝強嘅爆冷賽果等等)

摩根大通出錢
皇馬做歐超聯主席
3個美國英超老板想法

聽講好多麥記因為咁而執咗

仲有曼聯.利物浦同阿仙奴老板
將會成為歐超聯副主席

其實我諗唔明
如果嗰12隊自己一個transfer windows
咁除咗自家青訓
每年佢哋買賣嘅都係對家啲球員？
啲青訓又可以放去乜league做培訓
而家好多時都可以放去二線league或top league二線隊踢
第日可以點攪
咁踢得差嗰啲又可以賣去邊？
會唔會變咗踢黎踢去都係嗰啲面口响嗰12隊裡面

口嫌體正直

最後一步係靠（本土）球員同埋球迷嘅自覺

UEFA自己抵死
啲油王球會唔理FFP都係罰少少錢
繼續落去啲傳統球會點都唔會夠油王鬥
仲要武肺加速各大傳統球會反你枱

歐足總自己做壞左
連曼城都唔洗禁賽
我間間球會都無收入
我點同你班油王玩
我自己組隊聯賽玩唔好?

你唔了解歐洲文化，都至少去歐洲睇場波先講啦

無錯
你唔可能拎走球會嘅根
你一間球會可以經營得好變成一個品牌
但品牌只係表示左你嘅商業價值
社會文化嘅重要性反映唔到

呢d咁嘅全明星波一睇就知on9美帝有份搞
根本完全唔係足球果回事

我覺得球迷都想睇下真係歐超聯出現
因為再係咁.油王係玩撚晒
依家叫埋你玩.你一年洗30億又好
10億又好.我至少都食到轉播費

歐足總你玩到連曼城都唔洗比人罰
邊個會同你守財政公平?
自己囉黎

佢哋搞ESL實有個假設係唔會畀uefa fifa嗰啲阻頭阻勢
喺ESL制度外唔會有各種限制，例如參加本土賽咁

阻你參加本土賽, 唔畀reg國際賽, 甚至好似你咁講嘅轉會問題
係uefa fifa等等對加入ESL球會嘅制裁, 並唔係ESL本身設計之內

相信只要出面嘅球員完約，就可以簽

青訓？到時仲有咩？入得呢十X隊嘅只會係球星

其實當初英超獎金分配問題都睇得出大球會唔gur ，排包尾都差唔多一億，拎冠先得億三，所以中遊球會排名愈黎愈高，球迷梗係睇得爽，但係大球會就開始急

唔慣美國事
隊隊都想曼城巴黎車仔呢d油王球會仆街
呢d真正暴發戶.同傳統球會唔同
傳統球會係真係無錢
成個世界只會比無上限既油王球會玩撚晒
你睇下最撚有錢既皇.曼.巴都死撚晒

追post啦屌你

歐州籃球都係咁架啦
又無人出聲既

但照上面講
出面冇salary cap又唔會ban你踢國際賽
如果係球星有乜誘因响出面踢完加入一個有Salary cap嘅聯賽？

4:30攬炒 ready

熱刺入去一定日日俾人強姦
利申fans

其實真係唔怪得球會冇錢好想搞依類野
依家買球員都通曬賬咁就算弱隊買賣都係貴到仆街 一個武肺就加深左個問題

捱夜等睇咪縮沙呀屌

一個球員炒到過億
油王又無上限
邊有得玩

班英國阿狗成日話反高安基咪又係死死氣入場俾全歐洲最貴門票睇波

皇巴都好多，佢地為錢玩依個聯賽都唔奇，不過個阻力好大

到時出面吸引力大減，出面d 球隊吸唔到水，邊有能力請得起球星

唔睇好呢個聯繫
但現今球壇又真係仆街既
油王球隊犯晒規，比d錢又可以當冇事
又整埋d垃圾歐國聯，國家隊友誼賽

你係球星會想踢白白馬佳田定西火腿
冇salary cap嘅西火腿定有cap嘅白白馬佳田人工高啲

總之武肺搞到全球都唔得
個球場鬼死咁大
但就連觀眾都唔入得
仲要唔知要搞幾耐
你仆街好過我仆街
佢地都好撚慘

正路都反啦，成個運動賽事嘅可觀性小咁多

但uefa同各國足協都係on撚9架啦

講真大球會點會估唔到後果 fifa uefa 地方足總 都係瓜賴藤 藤賴瓜

所以就算set salary cap都冇用
如果你話過咗salary cap就唔俾參賽就有用
但我覺得唔會係咁

油王根本唔care啲錢
一係就要瞓得好重 過咗salary cap要俾double or triple錢咁就可能會好啲

應該係冇cap既西咸都出唔起果個人工

由曼城唔洗比人罰
已經估到佢地想搞
個概念早就出左黎
但當時大家都有錢
西甲連個足總都想曼城收皮
可想而知油王球會幾克人憎

睇唔同踢法你睇中超都得啦

傳撚咗好耐啦

有陣傳埋拜仁psg添

比税lor ，同nba 一樣

代入返旺角場阿伯就會明
嗰啲講緊精工寶路華年代就開始睇

依家就整個聯賽
我理得你油王洗10億又好.30億又好
至少大家公平分錢
點都要放錢買人.球會又唔洗死

有美國佬加持，我相信就算有salary cap都會高過出面，因為轉播、廣告、國際球迷數量等等原因

或者到時球員想證明自己？好似依家啲球員成日話要去XX聯賽證明自己咁（其實為錢）

但只要有一隊做叛徒就發達喎
例如疫情過咗經濟好返車仔突然宣布踢返本土聯賽買人
咁佢一出手班有salary cap嘅未出返哂黎？
我覺得個Super league好美國佬嗰種短期搵錢
但長遠都係變爛攤子然後搵夠拍拍蘿袖走

其實cap唔一定係hard cap
有soft cap可以過
好似nba咁過左咪俾luxury tax
俾完聯盟收錢大家分返咪冇聲出

今次真實好多
有 冇德甲同法甲 嘅理由係度

霍家搞到港足一沉不起

點會唔撚關事
呢隻全明星style嘅比賽得美國班鄉下佬先覺得正

好似般尼 修仔呢啲間唔時又做下架兩

而連獎金加賣人分分中下遊仲好搵過啲上遊球隊

下.提出意見果個一直都係皇馬

實高過，搞生意歐洲佬唔會係美國佬果皮

咪造就左般尼呢種完全無腦
一味長傳高q大棍既球隊

入面佔有幾多本土球迷/國際球迷？

不過我無數據，暫時駁唔到你

利申：入場睇過一次，非阿迷

罰錢入返落自己袋
其他受影響嘅球隊就只可以眼白白睇住巴黎 曼城 呢啲變咗歐聯常客

隊隊疤狗 你睇埋我果份 隊隊唔同風格先好睇

好老實講 cut撚咗個歐國聯 搞個聯賽最佳1、2隊 五大聯賽互打仲有睇頭啦 又可以比你嗰足總拎正牌收水

但係新聯賽又侵油王隊玩

高Q大棍唔代表無腦

個問題係球會收到錢 係唔係真係會去買人先？
NBA有版你睇 new York Knicks咁多年錢就收足 收入冠絕NBA 但一直都係咁垃圾 雖然今年有進步

好似熱刺呢啲球會 佢可能真係夠膽死收完錢唔買人㗎喎

如果熱刺踢呢個ESL
包保同阿仙奴鬥年年塾屍底
佢想買人都冇人想過去啦仲要有salary cap

不如將每季降班隊抽出去踢降班歐聯仲好睇啦

油王重課其他隊有得分，等油王冇得以本傷人

罰曼城一千萬黎罰佢用得太多錢

其實new york 之前都有簽人，不過眼光勁差，簽d 垃圾。今季換左教練好左好多

雖然我反對呢個圍爐聯賽
不過歐國聯真係最on9既野

exactly 咁到時熱刺阿仙奴只會淪為有錢既錫非聯

Luxury Tax 嘅概念，其實係最好

聯賽入面整salary cap
爆煲就要每年畀錢，再分畀冇違規嘅球隊

墊底又點？但賺大錢
利維 高安基就係咁諗

唔好漏低 John Henry

佢撐侵唔計

上面有人話波台以後邊有恥笑post
搞得成應該係個個禮拜都有

有錢就ＯＫ

有JPM 課金搞
肯參加就大撚把錢買起曬堆球星

獌狗都搵個好少少既理由啦
獌netspend 仲高過車啊on9
油王洗錢都有上限

呢樣真 到時有錢搵 唔通同錢過唔去
不過睇死佢搞唔成

熱刺Levy真係當球會atm

講左好多年啦
國際足協同歐洲足協唔承認就冇得搞

咁多年都得個講字

大把野玩，例如set每季最少要用幾錢買人，球隊開支下限之類

我都係差唔多諗法

所以我贊成佢哋搞
但我反對佢哋真係搞

你估係華人咩

而家兩邊鬥on9咁，繼續食花生先

呢單都可能係導火線
Uefa真係抵俾人搞

呢啲美式封閉聯賽，去到常規賽季尾實有好多冇意義嘅垃圾風流波……同埋多數所謂嘅球迷都係各國嘅勝利球迷，歐超每年就得一個盃，到時大部分球會仲係咪有咁多球迷基礎呀

都話左美帝好邪惡嫁啦

搞個五隊同場賽仲撚好睇 五大聯賽最佳球隊出戰 圓形球場五個龍 55個人爭1粒波踢

利申 : 9up

uefa on撚9

美國搞體育生意係有一手既 如果咪係UEFA FIFA唔洗咁驚 仲有ibank 課金度橋

真 錢流去邊 球星就去邊嫁啦

5大聯賽搞個明星賽啦不如

講左十年

根本呢12隊入面,頭6名就係英超6隊
西意嗰啲邊夠踢,差幾班

同埋武毒 令到大球會收入大減 都應該係原因

如果要搞
應該搞升降班制度
年年都係呢12隊真係悶撚死

阿技同熱狗呢啲中下游球隊都係度 做乜9

未必係勝利球迷
而係歸屬於球員既球迷
個球星去邊隊就支持邊隊
呢個係NBA同足球其中最大分別

佢喺馬賽球迷

講開其實今年奧運都冇咩超級巨星
保特 菲比斯都收晒皮
頂多係得網球籃球
但佢地平時打個d比賽仲高水準

中超係叫廢同𨳍

PSG 心諗 今次終於到我拎歐聯

我估皇馬 曼聯 巴塞呢啲有好勁fans base
簡單啲講係 自己搵錢自己洗

唔似曼城psg 車路士呢堆 靠班主自己銀包出錢

唔係好明佢個賽制
8隊種子隊直入16強咁點打10場比賽
定跟舊歐冠咁再分次組

咁36強果d係就咁淘汰制定又分組
點解要搞到咁複雜

睇個樣係分拆做兩邊
好似NBA 咁東西岸
基本上睇落係完全將NBA 搬過歐洲咁...
唔好啦... 會悶死....

How Uefa's 'Swiss system' might work

First used in a Zurich chess tournament over a century ago, the 'Swiss system' has rarely featured in elite sport - but that could change if Uefa agrees a radical shake-up of the Champions League group stages.

The new system would see 32 or 36 teams placed in one league, each playing 10 games against teams seeded in four different pots. The top 16 teams would then advance to the knockout stages.

The format is yet to be agreed and finalised, but it is thought that the teams ranked from 17th to 24th would drop into the Europa League. Positions in the table may also affect seeding for the last-16, with the top-ranked side playing the team in 16th place, and so on.

到時摩根玩幾年唔玩就好笑

本來每個國家都係頂級聯賽
咁樣一搞全部降格，仲有咩人睇

仲有日匪都係
香川狗個d 為左國家隊席位而點都要旅歐
西乙都照踢

12隊勁旅咁樣圍內互踢，其實觀眾好快睇到厭
btw見到支那国米就反胃

左膠要各州輪住攪先攪出壇大頭佛

歐聯咪又係呢堆打
講真布魯日對薩克達你會唔會半夜起身睇

你講到球會比賽唔會整傷球員咁
其實國家隊比賽強度低咁多 已經好少會令到球員傷出
唔好見利雲傷就放大黎講
平時好多球員都係扮傷提早退隊避左d例行公事

同埋fifa有比返補貼 如果係世盃決賽週有球員傷左 會比返錢球會

一句講晒 唔係你ge國家 你就梗係唔care

如果香港隊有外流球員扮傷唔返黎踢港隊比賽
咪又屌到佢地飛起

有屆歐霸決塞去阿塞拜疆搞都on99

歐聯佢地一年都未必對到一次

咁咪等於d人成日講ge組隊港隊踢中超
然後平時港超用黎練兵 揀人

阿塞拜疆根本係亞洲國家嚟

足球本身就係草根運動(講緊fans base）
搞呢個聯賽就破壞左呢種特質

最大股東唔會係投資者？可能51%球迷會

真係咁搞就唔睇車啦 肯定仲有playoff
反正球會有錢賺就得 多我一個球迷唔多

年年有冠同你博命爭？

記者會呢？

猶太狗真係人類毒瘤黎
幾多貢獻都好 格衰抵比人歧視
咩格拉沙 利維 高安基

唔理有冇playoff
根本冇降班ge制度就好on9

超級聯賽講左接近20年

其實歐國聯都係每兩年踢6場波
有幾大負荷？
對於一流國家隊
佢地當友誼賽踢 唔會揀晒d最強人腳
對於二、三級國家隊 呢個係一個好機會比佢地同同級對手較技
如果亞洲有亞國聯
香港隊就唔洗成年都冇一場主場波踢下

我反而覺得取消晒d聯賽盃 （法國都取消左）
cut淨一個盃
同埋所有頂級聯賽好似德甲減至18隊最好
一季起碼踢少5場波

歐洲最東唔撚得
係都要屈鳩人係亞洲

又話妓者會？
妓者呢？

踢國家隊傷嘅機會一般高過球會
球會有track 開球員狀態，識就住用

以前蘇聯計歐洲
照道理獨聯體國家應該全部計歐洲

係味一陣有官宣成立

歐國聯主要用黎照顧弱勢國家隊

死開啦阿仙奴

係 上面有巴打講多蒙特球迷拉橫額講 stop ucl reforms
都係講緊呢樣
而非歐超聯

猶太狗

呢個真係點都要全球球迷團結反對
俾班美國狗咁樣搞一搞成個歐洲既足球文化冇9哂
不嬲最刺激最多話題就係勝者為王
唔同leagues唔同levels 有向上向下既流動
變到玩具咁仲有咩意思
季後仲緊要過個季本身 呢樣野真係撚樣先諗得出

事實地理黎講佢地可以係亞洲
阿美尼亞 格魯吉亞都係
我有個瑞士fd 之前同佢傾邊個係亞洲最佳球員（個時son仲未好似呢幾季咁勁）
佢都答我 唔知米希達恩算唔算

阿塞拜疆政治上仲要係土耳其隻契弟
土耳其都未被完全當係歐洲啦

啲球員潛撚晒水 記者會又冇影 咁撚快庭外和解呀

球會*

季後賽主要係平衡返比分上落大既運動
rugby英超 pro14 super rugby都有playoff
因為驚啲強隊拎爆分計好數爭冠 臨尾2round無晒競爭力
足球入一球計一分都要搞playoff就真係弱智先諗得出

妓者會呢？學世青笠水呀？

官宣咗

阿仙奴呢啲英超中遊入去有咩玩

咁一定入一球即刻死守

Nba其實唔係話公平 淨係買斷都已經係個問題

官宣：

各球會出statement了
深宵先出

咁寧願睇super league

時間得咁多，緊係睇出名

歐聯、聯賽、本土杯賽賽程太密係原罪

The formation of the Super League comes at a time when the global pandemic has accelerated the instability in the existing European football economic model. Further, for a number of years, the Founding Clubs have had the objective of improving the quality and intensity of existing European competitions throughout each season, and of creating a format for top clubs and players to compete on a regular basis.

The pandemic has shown that a strategic vision and a sustainable commercial approach are required to enhance value and support for the benefit of the entire European football pyramid. In recent months extensive dialogue has taken place with football stakeholders regarding the future format of European competitions. The Founding Clubs believe the solutions proposed following these talks do not solve fundamental issues, including the need to provide higher-quality matches and additional financial resources for the overall football pyramid.

The new annual tournament will provide significantly greater economic growth and support for European football via a long-term commitment to uncapped solidarity payments which will grow in line with league revenues. These solidarity payments will be substantially higher than those generated by the current European competition and are expected to be in excess of €10 billion during the course of the initial commitment period of the Clubs.

In addition, the competition will be built on a sustainable financial foundation with all Founding Clubs signing up to a spending framework. In exchange for their commitment, Founding Clubs will receive an amount of €3.5 billion solely to support their infrastructure investment plans and to offset the impact of the COVID pandemic.

開宗明義講係因為錢原因

佩狗唔做蝕本生意

Arsenal 歐霸4強

An August start with clubs participating in two groups of ten, playing home and away fixtures, with the top three in each group automatically qualifying for the quarter finals. Teams finishing fourth and fifth will then compete in a two-legged play-off for the remaining quarter-final positions. A two-leg knockout format will be used to reach the final at the end of May, which will be staged as a single fixture at a neutral venue.

玩法冇想像中咁差
用返小組賽同兩回合淘汰賽

除咗已開名12隊
仲有3隊會加入

係 15隊founder club再加5隊一齊踢

拜狗巴黎入到去就無得用錢買晒對家d人返黎
比我都揀留返係德甲法甲繼續做山寨王啦

一個球員一季六十場真係 cls
仲要成日暑假有州際杯賽
佢地都想一年打三十場，可能咁仲多精彩野睇

頭幾年或者會好好睇，但打後幾年就會悶，來來去去都係呢幾隊
無新血入黎注定無前途

而且實際上都唔會搞得起，G-14都係因為有內鬼(巴塞)先解散
呢次應該都唔會例外

未來應該有埋all-star weekend
全明星對抗賽
Free kick/十二碼大賽
技巧挑戰賽

個FORMAT睇落似讓左步

dunk contest = 倒掛大賽？

UEFA好似話如果真係參賽就ban球員參加UEFA , FIFA賽事

咁本土聯賽唔洗爭前四啦
如果第一拋離太遠
其他隊都會踢風流波

班友莊閒都未識分
冇個十幾隊仲撚會得閒睇歐聯咩

始終宜家呢個模式搞足球根本賺唔到錢
隊隊燒錢鬥高人工高價搶球員 唔夠搶成績越差收入又越低 又要玩均富分錢比弱球會
新模式可以學NBA限球員薪酬 轉會費之類 大家唔洗惡性競爭齊齊賺錢先長玩長有

其實呢啲球隊本身參加本土聯賽嘅時候係簽哂條款
如果額外參加其他比賽係要本身個本土聯賽賽會批准先得
所以係有大條道理去ban

禁止參加本國聯賽＋球員都唔可以參加國家隊賽事
你就似乎真係分唔到莊閒

我唔會睇

拜仁 巴黎都沒

睇落佢地唔想踢歐聯歐霸圍爐搞呢個賽事
不過如果足總真係踢佢地出聯賽就好睇.....

派b隊去踢囉
唔係簽埋約要出咩人呀？

收皮啦
英冠英甲英乙捱得咁辛苦都未出聲

真係有錢人大哂

歐足聯官方聲明：所有參與歐超聯賽的俱樂部和球員可能被禁止參加全部歐足聯和國際足聯的比賽

“正如之前國際足聯和六大洲協會的聲明一樣，相關俱樂部將會被禁止參加國內、歐洲以及世界範圍內的所有比賽，球員可能會被剝奪代表國家隊的參賽資格。

泰晤士報消息：英超聯盟告知各隊，加入歐超聯賽將被禁止參加英超

無可能搞得成

歐足聯官方聲明：所有參與歐超聯賽的俱樂部和球員可能被禁止參加全部歐足聯和國際足聯的比賽

“正如之前國際足聯和六大洲協會的聲明一樣，相關俱樂部將會被禁止參加國內、歐洲以及世界範圍內的所有比賽，球員可能會被剝奪代表國家隊的參賽資格。

泰晤士報消息：英超聯盟告知各隊，加入歐超聯賽將被禁止參加英超

隔離post見到copy過嚟

一早都咁講啦
而家咪又係照官宣
球會應該唔撚怕

如果真係唔比踢英超
呢場戲好睇過歐超聯啦

uefa搞埋國家隊咩

我唔信國家隊叫美斯出，佢會唔比啦。

大把痴線佬拎石油氣去uefa高層

連Boris 都出聲, 仲有法國總統

法律條款上賽會的確有權咁樣做

成日話來來去去個幾隊會悶

大佬你英超咪又睇黎睇去個幾隊，唔通啲中下游大戰一樣咁多人夜晚起身睇波咩

有升降班又點？比你睇之前英超個隊撚屌哈多士有份踢個啲咪仲悶，一隊閪波都出產38場悶波啦

馬卡龍叫得停PSG, BOJO就叫唔掂果6隊

整埋可以加入條款就正

唔止歐洲，世界各強隊都入

我估BoJo 未出手 如果班友仔冇得踢國家隊又俾人ban 打聯賽點會唔做反

班on9美國佬死開啲啦屌

太公波你估班大帝真係咁想踢咩
望下個新野下下 Billion Billion
入到去收三十萬鎊一星期踢一場好呀
定而家咁一個星期兩三場好呀

導火線應該係uefa一意孤行要改制加場數 ？

同Cap更多錢嘅問題 ？

以今季依個頻率已經隊隊都傷兵滿營

再加落去真係有半季要睇b隊幻幻上嚟睇

依家都係豪門vs足總 互相大緊 睇下邊面妥協

只要更多豪門加入玩，就唔洗驚

國家隊雖然有權唔比揀果幾隊既人, 但會唔會唔比自己國家最好波果幾個踢真係難講 (當然, 法國真係做到踢走BINC馬就真係唔再選)

趕佢地出本土聯賽反而係幾合理做法

Uefa 自己攞黎
夠薑就咪撚縮

開埋官網

我就唔信真係一下禁晒 到時邊有人睇歐聯

有冇link

唔好漏左馬賽

啱ar 講得好 有多d好波睇 點會悶

The Super League website reads: "The Super League is a new European competition between 20 top clubs comprised of 15 founders and five annual qualifiers. There will be two groups of 10 clubs each, playing home and away fixtures within the group each year.

"Following the group stage, eight clubs will qualify for a knockout tournament, playing home and away until the single-match Super League championship, in a dramatic four-week end to the season.

"Games will be played midweek, and all clubs will remain in their domestic leagues."

當你支持隊波年年收多左錢,每年入一兩個過億球星,你就會慢慢變到支持個超級聯賽

美國佬玩sucker算啦唔好搞

如果係真，仲要未計獎金

佢地搞得呢個擺明唔撚想打歐聯啦, 周中18場分組再加淘汰賽
仲塞得落歐聯賽程?

其實都要顧下球迷
我淨計
五大聯賽加歐聯一年 1899 場
未計杯賽同次級聯賽
作為球迷睇到二百場已經頂磅

倒不如個二百場全部好睇既仲好啦，球員休息夠先會有好波睇

咁本目的就係取代歐聯歐霸

球壇年度潮文提名
1. 雲邦賀斯-取消越位
2. G-14組歐超聯
3. 雲家-界外球用腳

3.5billion

咁大家變曬睇歐超聯
5大聯賽齊齊變farmer league

3.5B
係三十五億呀

夠阿狗起多個球場未

同埋我自己得班美國佬有能力做歐超聯 自然有能力做多個FIFA出嚟

冇錯
根本最後都係睇錢
出名果d隊冇得踢
贊助都情願轉去支持個新聯賽啦
最後都係睇下邊個會為錢跪
邊個吸金力高就邊個贏

講真
英超好多場口都低質素
睇下我紐就知啦

之前冇咁礙眼因為幾場一齊踢，唔好睇會轉台
而家一個時段一場好多時睇到屌晒老母

希望新聯賽唔好找英超球證

官方：歐聯歐霸即時暫緩舉行。

NBA有draft先係重點，salary cap作用唔大
強隊可以正選屈機，後備求撚其
再唔係用爭冠機會吸引啲人（特別係老將）自願降薪過去
但係draft pick分分鐘幫到弱隊翻身，Chamberlain/Jordan/LBJ/Curry就係例子

依家愈強嘅球隊愈唔想擺資源落青訓度
結果啲用心搞青訓嘅球隊比強隊用錢搶哂啲核心球員
唔靠分錢同賣球員嘅話，根本就冇錢賺
傳統豪門淨係賣波衫同season ticket都已經好好賺，弱隊冇得咁玩

所以呢個新league只係為咗某啲球隊嘅利益而生，對歐洲足球嘅整體利益其實係冇幫助，甚至有害

你邊度睇 我上官方twitter唔見

真心，英超比你曼聯夠多fans啦
曼聯打富咸，除左fans，撚有人會起身睇？

咁如果係fans，邊會話睇到悶？理得你打英超定歐超，咪一樣起身睇
如果係中立球迷，你得撚閒半夜起身睇強隊打中下游咩

係阿狗個page見到

覺得最後uefa會跪

唔通真係搵d中遊波踢歐聯
唔洗降班踢歐霸咩？ 到時真係連名都未聽過踢歐聯就搞笑

歐聯唔係靠呢12隊波參賽 真係有咁多人睇咩？

睇我上面fab個段 未official

真心，英超依家啲中下游大戰你係咪睇？

Ok 唔該晒
我比人fake左

覺得關鍵就係嗰5個annual qualifiers
現在其中一個最響亮嘅反對聲音係小圈子 圍爐取暖
如果有機制每一年升阿特蘭大李斯特城呢類型嘅球隊玩新聯賽反對聲音會縮小

End up都係傾數嘅時候新超聯可唔可以俾多啲甜頭大家

大不了咪每隊波開隊新隊去踢歐超

有呢項賽事, 最少周中打18場, 果幾隊仲邊塞得落歐聯?
我諗UEFA果邊點跪法頂盡都係取消之前提出既歐聯加隊加場數

班美國佬緊係計過曬bargaining power先攤牌啦 唔係班ibanker喺到托柒

係 我會睇 有乜問題？

賓斯馬係本來就無得踢喎
佢流出國家隊隊友啲扑嘢片一早比人踢走咗

我覺得宜家跪都太遲了 官宣也做了 合同也可能簽晒 回不去了

法國真係唔再選番佢果下好野, 雖然法國大把勁人

果12隊quit左歐足協啦
仲歐聯

咁你應該真係享受英超
變唔變farmer league 你都係會繼續睇

班美國佬似係想用12隊豪門做籌碼同uefa傾
將歐聯降格做拎歐超聯入場卷
變左唔駛自己再搞一大壇野

問題係uefa會唔會易拱手相讓隻金蛋
最後都係$$$作怪

歐超聯有無升/降班制度？
學NBA咁踢？

應該只係代替歐聯的產物

12支歐洲頂級足球會另組歐洲超級聯賽

12支歐洲頂級足球會另組歐洲超級聯賽。12支球隊包括英超曼聯、利物浦、曼城、阿仙奴、車路士及熱刺，西甲巴塞羅那、皇家馬德里及馬德里體育會。另外，意甲的國際米蘭、AC米蘭及祖雲達斯發表聲，宣布成立這項新賽事，成為創始球會，預計在新賽季正式開始前，還有3間球會加入。賽事方表示，將和歐洲足協以及國際足協進行協商同合作。比賽預計8月開始。

2021-04-19 07:49:37

其實我都唔係好明咩玩法
毆聯好睇在有時會出現好似波圖呀個啲黑馬突然殺出來，作客入球優惠都係好睇嘅因素

但佢哋整個毆超主要都係個幾大球會想cap多啲水，唔好俾UEFA食咁多，其實主要分贓不均

再者有時啲低級別球會靠歐聯舊錢去run，連呢舊都無埋咪屎都無得食

本土聯賽都唔洗踢喎

果15隊唔會降

Uefa 同fa夾埋ban 你先冇得踢本土

據英國媒體BBC報道，本賽季歐冠和歐聯剩余比賽將暫停進行！

AC米蘭、阿森納、馬競、切爾西、巴薩、國米、尤文、利物浦、曼城、曼聯、皇馬、熱刺12家豪門俱樂部宣布創立歐洲超級聯賽。歐足聯聲明表示可能對所有參與超級聯賽的俱樂部和球員進行禁賽

每季會搵5隊黎踢

制裁到英超班撚樣球證var我唔介意你玩大佢

就算阿狗場場輸都好

搞得成的話,留名等睇識波連登仔睇意甲大戰: 拖連奴對熱拿亞,都唔睇金錢足球祖記對皇馬

笑死

Why

可能係第一號攪手 眼中釘

事實啫,成日見人懶有見地咁話咩榜尾爭護級好好睇好刺激
真係得啖笑,咪就係佢地踢埋d閪波先會去左榜尾囉

你唔睇 人地就冇fans?
列斯聯 地區球隊大撚把人撐啦

世界盃其實水平好雞啫
一堆名星根本唔夾踢埋一隊 無乜火花 主要睇氣氛

真心，歐聯由幾年前利捧盃個屆就應該要改革啦

仆你個街決賽係熱刺打利物浦，十鳩幾年以黎最低質素既決賽

應該係想拎黎同uefa fifa既談判籌碼姐
講到尾都係拎多d著數

痴線15鎊睇般尼對錫非聯
你睇埋我嗰份

個兩年既利物浦如日中天有幾低質呀
場決賽唔高質就真既

其實冇衝突,佢地都可以繼續踢返本土聯賽架,而家big6唔踢,其他球隊全部移上6格,排名上仲勁左添

佩雷斯做埋歐超聯主席，即係搞手啦

本土聯賽冇呢六隊 英超轉播同出場費都減好多
佢地冇呢兩筆錢點run

大家都係睇錢嘅姐啲足總應該驚啲

入到去就唔係而家呢個筆直啦

Royal級足球

加埋贊助商一定即刻出黎嘈

計撚晒數先敢咁樣推出黎 唔信真係會踢晒佢地出聯賽

講真呢十二隊既球迷加經濟效益加埋應該多過其餘歐洲球會加埋
真係無佢乎架喎
除非政府出面

平時咁照你，你依家做25仔黎斷我米路

政府已出埋

原本就想繼續踢聯賽嘅
依家係uefa冇咗棵搖錢樹要玩嘢ban人踢其他所有賽事
用中下遊球隊嚟威脅豪門就範

快悶還快悶
但係fa對big6以前當狗咁撚

本土聯賽難免會縮皮

不過如果果幾國FA趕走玩SUPER LEAGUE果幾隊
我又會諗SUPER LEAGUE級數低D果幾隊點樣吸新球迷
呢獲得罪左好多LOCALS, 然後海外球迷一開始捧球隊點都係睇成績先

得罪講句 咁都支持得落
係你唔了解足球文化
以英格蘭為例
佢地既球會係代表自己既社區
足球係幫緊個地方加強凝聚力
死敵既恩怨 甚至係關歷史事
(e.g曼聯列斯聯敵對 係因為15世紀王室)
正如點解香港隊唔勁 香港人都會入場支持
所以低組別聯賽都咁多人睇

足球多人睇 唔止係欣賞球技 更重要係背後既文化
你試下上Big6既social media睇下
反對聲音係遠多過支持
Big 6球迷都撐唔落

仲有 就算外國球迷
都大把人睇英超下遊甚至英冠
就算係連登 季尾都好多人討論英超降班/英冠升班

你uefa下放權力，比果20隊set規矩咪一天都光晒Lo

你都講出返個重點,而家係本土聯賽需要呢12支球隊去撐起 > 呢12支球隊需要本土聯賽
呢12隊波去到邊都有人肯俾錢睇ma
再者英超冠軍同榜尾分相同轉播費下平時咪一樣成堆7-17名季尾踢養生波
其實本身fifa/uefa唔改革的話,今次12隊搞唔成,下次咪24隊又再搞過

佩雷斯25 uefa

最主要睇你投唔投入到姐
海外球迷揀隊迷都只能夠追球星 那有家鄉情懷

唔驚
有連登仔每個禮拜支持佢地

如果有20隊 踢38場 又唔錯喎

依家都係鳩吹嫁啦

講咗有無20 年

講得啱
依家成個歐洲都屌緊班美國佬為franchise而franchise

除非夠惡可以禁哂呢十二隊既球員參加其他所有國際比賽 唔係既話就咁禁參加歐聯咪賺只會更叫少人睇歐聯

好心咪咁井底蛙
邊關連登事
事實係當地big 6球迷都屌哂鬼

唔比踢國際賽，最開心係班球員同老細，可以有得休息

每年都有既
雙紅會
國家打比
唔見有人話悶?

睇鍚菲聯, 般尼
定巴塞 皇馬吸引D 呀?
何況一年只係對兩次, 一主一客
會有幾快悶呀屌

其實只係玩本土聯賽 + 歐足聯
已經好正同好夠

英超排第9第10果隊都有份

其實問題係歐聯改制，每隊踢多四場，咁大家唔制咪令起爐灶。最重要係佩雷斯呢個商人野心太大

搞清楚依家個plan係繼續踢聯賽
新賽制係取代歐洲賽唔畀uefa吸血鬼抽水
唔存在影響你社區凝聚力/影響聯賽升降班
係uefa驚冇咗搖錢樹
迫各國足總ban豪門踢其他賽事做威脅
先至會搞到聯賽都冇得踢

uefa 班撚樣自己都貪撚到癲
咁多年都係諗食大舊啲錢

當年古圖斯歐聯夠簽左約唔可以對番車路士
美斯夠話上年可以走

搵五隊垃圾黎踢 有鬼人睇

uefa同fifa錢就收足
但為左拉d小國票爭到盡,將個賽事越搞越大,其實唔止大球會消耗自己幫佢地打工。高普哥迪奧拿都話球星一年要踢五六十場係有問題
根本就係uefa同fifa貪得無厭先要反擊

真係攬炒

納埋南美班豪門真係可以諗吓
山度士、明尼路、法林明高、小保加、河床

作客飛去巴西阿根廷佢地睬你都傻

好睇喎屌

oh, bayern 有份

拜仁有排傾啦
球迷大股東

咁你都破壞咗big 6外力爭上游既機會
永遠就係得嗰6隊俾人當強隊
明明有幾隊都係近年先崛起
曼城廿年前踢緊英冠
熱刺近幾年先穩定有得踢歐聯
佢地何德何能抹煞其他隊既機會？

弱隊無得踢認受性既歐洲賽事
無機會成為歐洲強隊
再唔會有諾定咸森林由乙組打到贏歐聯呢啲故事

唔畀uefa吸血鬼抽水
屌你講到歐超聯做善事咁
佩雷斯同美國佬咪又係吸血鬼
仲要大大聲話你聽而家d血就係畀12隊始創球隊
每年吸剩再施捨畀多5隊

唔好講到歐超聯係革命份子咁款啦，好噁心

邊有可能，最後一定為錢傾掂數

根本歐超聯就係班美國佬自己想造皇破壞體育文化
講到啲咩嘢革命者真係噁心

Pin this

點撚樣惡過共產黨呀屌你老母臭閪
有冇學共產黨捉鳩班球員去集中營
有冇學共產黨屌佢兩野就捉返去飲茶呀屌你老母

依家中遊fans可以睇自己愛隊衝冠 why not?

固定班底真係最unacceptable 小圈子又變相破壞人地聯賽排名體制

個個聯賽都要有啲魚腩

The Premier League, the FA Cup, Serie A, La Liga and UEFA have now publicly condemned the plan.

加埋拜仁同巴黎兩隊豪門都唔join
其實仲有可能搞得成？

你歐聯歐霸可以除咗嗰幾隊繼續按聯賽排名參賽
冇人話唔畀歐聯歐霸繼續搞
UEFA咁鍾意越搞越多參賽名額畀中下遊踢
傳緊個歐聯新賽制越踢越多場
依家咪畀班中下遊踢飽佢

同埋冇人迫球迷剩係可以睇歐超聯唔可以睇歐聯架

傳緊拜仁會join

佩狗2009年已經想搞

應該唔會，做臭自己個朵

永遠12隊踢歐戰 小球會永遠留係本地聯賽
就算阿仙奴咁廢都有得踢

冇人唔畀你繼續搞歐聯歐霸喎

主要歐洲足協食水太深

列強就係唔滿意自己踢歐聯辛辛苦苦賺返嚟嘅錢畀足總cap走一大筆
足總cap完水又唔去撥畀中下游

一個武肺搞到全世界蝕錢
足總又要班列強接濟弱隊

有汗出冇糧出
係人都反檯啦

點睇外國球迷一律負評

同左膠都係一樣

早幾年李城拎冠軍 下一季就有歐聯踢 結果都入到8強
歐聯賽制根本最均真 計聯賽系數拎參賽席位 你有資格就俾你踢
以前維拉都拎到歐聯 到維拉末落就變big4 之後有big6 早幾年有李城 向上流動性唔會因為大球會而減少
依家big6就係想壟斷足球世界既利潤 真係搞得成以後唔會再有新資本肯投資落足球世界

咁你應該問華為敵點解可以喺晏飛路輸突返畀利記

歐聯歐霸認受性減低->減少轉播費->其他隊減少營運資金->同big 6收入差距越來越大

對球員都有影響
球星只會想去嗰12隊
唔會想去其他隊

最後就係big 6玩撚哂

香港人真係好鍾意返工，而家歐聯要人瘋狂ot，班打工仔反抗都唔得

99%變國冠杯垃圾波 連場大戰正路唔hea踢幾場就冇力受傷啦

事實上12隊根本冇諗過放棄本土聯賽
係UEFA同各國足總發老脾攬炒

個人覺得拜仁唔會 德國隊球迷係大股東

拜仁可能分一半😂

其實點解個個都講到有super league就會無左歐聯咁，你哋係咪誤會左d乜？依家係有廿隊強隊去搞super league，跟住fifa話要杯葛佢哋唔俾佢哋踢歐聯，唔係fifa搞super league唔搞歐聯，即係話對中下游黎講根本係福音，無啦啦多左個大機會可以踢歐聯，你哋反而講到中下游無左個歐聯機會

我想知搞成咁，家陣利記仲洗唔洗爭前4

你覺得而家d 球員唔係淨係想去果幾隊強隊？😂

話就話可以並存姐，但其實係用杯葛煮死歐聯嘛。我重點係唔想一個私家聯賽，取代一個用實力爭入場券嘅聯賽。就算平衡舉行，但大家玩緊兩套歐戰，都係變相破壞左原來嘅遊戲規則

唔係支持足協，但接受唔到用咁radical嘅新體制做手段，同埋美國佬體育文化

又關香港人事

效力皇巴拜同big x係幾多球員嘅夢想
PSG同拜仁咪又係盡收聯賽入面嘅精英
講到依家唔係咁

你啱，你可以咁講
但又歐超，又國內聯賽，又歐聯，你想踢到D球員死咩，咁既賽程
人來啊，唔係機器人

即係選舉嬴唔到 成班人坐低互相委任大家一樣

同小圈子選舉有咩分別

Premier League Rule L.9 states clubs need “prior written approval of the Board” to join a competition not listed below Down pointing backhand index #SSN

班大球會都屌緊呢樣野架
UEFA仲要搞埋咩國家聯賽嚟cap水狂踢國際賽chur死班球員
同埋畀你班中下遊踢歐洲賽
都冇咁多兵源多線作戰啦
UEFA又搞個新圖圖杯出嚟
過往幾年大把中下遊分兵踢歐洲賽賺錢
一係就hea踢出局保聯賽
一係就搞到聯賽成績大跌
甚至要護級降班嘅例子都見唔少
呢啲有眼睇

一早講咗有哂明文規定明明係班美國佬唔跟
成班友又唔聽

踢歐聯其中一因素係錢, 有得踢歐聯就有錢擴軍, D最有叫座力既球隊都走曬, 仲邊有吸錢能力, 你估真係搞手為求打個和咩

衰撚過功能組別20隊有15隊年年自動當選

我覺得冇咩問題
咁做反而另更多中下游球隊有機會打歐聯歐霸有更多收入
唯一問題係剩返5個位分配比歐洲其餘球會參賽太少
變左本身果big15 founding members 只會愈來愈強

點會，你睇下樓上幾多清高球迷，有d又話要睇魚腩，有d又話護級先好睇，有d連15世紀歷史都撈埋，有佢哋球壇點會少幾隊強隊就冷清

皇啱啱歐聯先贏埋利

咪即係搞個新和聯勝出嚟囉
鄧伯話齋：字頭唔可以獨大，要平衡

同加泰想獨立一樣姐
明明最有錢但係要交大部份稅養其他西班牙窮鬼

所以UEFA/FIFA vs 12大球會
兩個都係仆街來
不過輸一定係球員，球迷

big6球迷屌晒鬼,同我講連登足球學者話鍾意睇榜尾大戰有咩關係?

熱刺 阿仙奴踢得咁屎都可以自動當選

學美國大聯盟敢 圍威喂 唔好睇囉 完全無競爭性
歐聯好睇在中小型班 聯賽踢得好可以去挑機
依家12隊變左老屎忽
踢鳩波都有錢分 無興趣睇囉

當地big 6球迷都屌到仆街
你咪屌鳩埋佢地囉

記得話 作為一個遠東香港球迷
我覺得你地根本唔明足球 扮清高

其實實NBA嗰套salary cap有冇得諗
至少冇咁金錢足球

擺明係2024 uefa改革加多幾隊入去歐聯玩，大球會個餅分小左，錢分小左之餘，仲要打多成倍賽事，元氣大傷，搞到要應付多條戰線既球會係本土賽有機會比中遊偷雞
呢個就係大球會最唔想出現既結果

憑佢惡過共產黨

Uefa 改變歐聯賽制又有冇諗過大球會先？一年要佢地踢多幾場歐戰對d google隊，大球會心諗還掂都打點解唔打反大球會，大球會係要搵錢，但都要你uefa on9比借口佢地搞姐

啲球證咁垃圾，事旦街場執個都差唔多啦

rugby英超有salary cap 就係唔想商業掛帥
結果搞到競爭力愈嚟愈差 打歐冠唔夠top 14球會爭

true

你一搞就要成個歐洲搞先公平
但歐洲內部差距咁大根本唔現實

有幾多年係中小型班係可以入4強？
不過我同意中型班同班球員係小左好多機會
不如加到30隊，甲組16隊固定，4隊邀請，乙組就10隊，頭4隊最後踢playoff 升1隊上去，甲組16隊固定排最後果隊要降班
不過又會分小左錢

其實經濟唔好，大球會分多少少錢比細球會有咩問題
唔通想佢地摺埋咩
都係短期姐

你當我李斯特城冇到？

歐聯變曬質
本來就只係強強對旅
而家變左個小型聯賽咁
要打多幾隊垃圾隊
仲要分埋錢俾佢地

足球fanbase全世界都係 同欖球無得比
問題係金錢足球元兇係大球會過度擴張 俾天價簽人 出天價薪酬 賺埋唔夠還債就拉埋成個聯賽落水 要球迷球員草根球會埋單
created by the poor, stolen from the rich

經濟好果陣一直分緊錢比細球會啦
而家係武肺搞到大球會都負債累累
上季講緊最後三個月無觀眾咋
好多大球會已經蝕幾千萬至一億幾
唔反枱 同班細球會一齊死好唔好

會唔會ban 轉播

咁十幾年前有冇大球星想加盟熱刺
都係佢地入到歐聯先俾人叫big 6
本身得big 4咋
如果十年前big 4就自組super league
熱刺仲會唔會崛起？

依家李城愛華頓都有潛力做下一隊熱刺
做下一隊Big X

佢地依家就係扼殺咗個機會

點會呀
識組軍、抽到靚波
速龍騎士細隊都贏到final

最簡單個例子咪拳擊
參加職業就無得代表國家打奧運

但有料嘅個個都去打職業

你有錢會唔會分比人？
足球本身就係汰弱留強架啦
做唔住咪摺埋佢囉

其實全世界所有地方都係咁架啦，有錢要交多d稅，有咩問題

咁super league每年開賽前極返個外卡挑戰賽，贏嘅嗰隊可以入黎玩一年咁

至少唔會魚腩都入哂黎

咁打咗成季既成績咪無用
以後唔使爭前四
一見榜首拋離十幾分 就可以hea到完季

講真哂氣啦
除左波圖
有幾多隊真係underdog踢到拎歐聯？
依家係15隊固定，5隊qualifying
睇哂先屌啦
同埋uefa本身改制歐聯果個咪仲on9

咪係，搵香港啲街場球證上應該仲好睇

呢度討論緊嘅人咪香港人

咪又係出局

想攪得成，挫下uefa，fifa班濕9既銳氣

雖然成事機會微只係講數有段，但如果兩邊去到最盡，我覺得大球會有edge，點解？

1)本土足總ban哂本地班霸例如英超big6，英超仲搵邊個睇？英國本地會會照睇，因有個市既球迷，但海外收皮，轉播費大減

2)esl取代uefa，其實呢一樣野外界唔係一面例反對，因uefa貪心得黎，制作唔見得有好高質素，加上歐戰唔少人想睇重要matchup，會有部份球迷受落

3)國家隊影響最深最難解決，但當大球會企硬，出糧既老細都係球會，唔係fifa，而世界杯歐國杯少左球星參加，轉播費都會減少，fifa唔係冇受傷

所以當本地足總，fifa口風轉時，就係uefa收皮時

咪扮識啦
02-03 車狗歐協盃外圍賽數比挪威隊出局

開善堂咩 大球會又無損失咩 咪玩啦

仲有新整嗰個歐國聯

歐聯果段係錯左少少，但係事實上係油王入主之前車仔已經有歐聯資格，無歐聯資格油王唔會入主，車仔亦都唔係第一年打歐洲賽

你都講得啱嘅
不過單嘢係幾複雜，加上見到我曼俾啲美國商人入主之後當印銀鈔機咁，無咗歐洲個種足球風格

你都on9
依家錢係老細出
權就uefa同賽會拎哂
邊有得咁比

歐超聯個個禮拜都踢喎
你班球員頂得順全季都一周雙賽

本身uefa改制歐聯
都係踢多左比賽
計埋本土賽，一樣係長期一週雙賽

你問得1周雙賽呢個問題
點解唔屌左uefa先?

只係想睇好波姐

各國UEFA, 足總收皮關我鬼事，只係吸血鬼

所以你為左uefa收皮要英西意細球會同歐洲次級聯賽陪葬
然後15間球會(既老闆)肚滿腸肥

加返個加入條件咪得囉，唔洗嘈

即係你為左英西意細球會同歐洲次級聯賽
突然間又同意1周雙賽冇問題?

我無咁講過
屌uefa同屌歐超有咩衝突
兩舊都係屎所以我要屌左uefa先？
你反uefa太多比賽所以要搵另一個霸權嚟replace

但事實佢地就係打算圍爐 自己賺錢

樓主pin左個舊野就係人地唔撚滿意你改制
同埋如果咁講傳統 當初歐聯都係大球會圍爐開始發展到今日咁
大不了重新loop多次

都係錢問題，賺得起實有方法入

老實講依家商業足球
球會根本上係一盤生意
老細始終係想賺錢
我都好佩服畢爾包堅持剩係靠本地巴斯克球員都可以keep住有唔錯嘅成績
但係歐洲頂級聯賽有幾多隊重用本地球員/自家青訓而有畢爾包嘅實力？
計埋阿積士，加埋5隊都唔知有冇

中下游球隊有好成績冇錯係好勵志
李城攞英超都好令人興奮
但係結果就係大部份中下游球隊下一季踢歐洲賽賺錢
要兼顧盃賽結果連上季聯賽嘅成績都keep唔返
而格硬擴軍備戰歐洲賽又冇好成績
自然要賣主力填數
當然中下游球隊就冇牙力留一線球員
連人工都畀唔起
例子有當年列斯聯，重返英超後嘅修咸頓，奪冠嘅李城，仲有摩納哥阿積士等等
有邊隊唔係一有好成績就畀人拆骨？
有邊個老細會嫌錢腥企硬唔賣？
球員賣到好價錢
就算係阿仙奴呢啲大球會咪又係要放人賺錢

仲未計商業足球下
大把老細都唔係有心搞好隊波
衰嘅就好似找卡數老細咁直頭搞死隊波
或者好似摩納哥咁畀油王玩一兩季變condom
成班油王買球會當係買玩具咁無限金錢

傳統豪門唔搵機會賺錢你養埋班球星呀
武肺搞到連大球會都頂唔住冇錢出糧找轉會費還錢
憑咩叫大球會養埋班中下游
生意嚟架咋家下有親呀

都話囉有冇人係買英超睇係睇錫菲聯
啲有錢球會既bargain power就係呢度咋嘛 點解我要分啲錢比同一個league但冇fans睇既球會

無錯
土耳其以前被稱為Asia Minor

新仔就話姐，唔係個個咁愛國

估唔到唔係一面倒反ESL

希望攪得成啦，注入新鮮感

uefa 同Fifa，都惡得耐

Fifa今次食花生唔撑UEFA

無psg 同拜仁

一個金主要搞world cup加心虛唔敢得罪fifa，一個高層冇絕對話事權

阿廢到差啲輸埋比富臨

UEFA fifa係同一陣線上既利益者 點會
之前15年世盃檢討完最後咩結果？

白禮達不辭職 柏天尼表明UEFA檢討與FIFA關係
2015年5月29日
國際足協召開緊急會議，討論多名國際足協高層被捕，以及當局調查2018和2022年世界盃的申辦過程，會長白禮達表明，不會推遲星期五舉行的會長選舉，亦不會辭職。 有份出席會議的歐洲足協會長柏天尼表示，他要求白禮達辭職但被拒絕。他說如果白禮達再度連任，歐洲足協可能要重新檢討與國際足協的關係，不排除退出所有國際足協舉辦的比賽。 他又說，決定在會長選舉時，投票支持白禮達的唯一對手，約旦王子阿里。 可口可樂、VISA、麥當勞等主要贊助商亦紛紛施壓，要求國際足協立即採取行動挽回聲譽。

FIFA can only express its disapproval to a "closed European breakaway league" outside of the international football structures and not respecting the aforementioned principles.

FIFA always stands for unity in world football and calls on all parties involved in heated discussions to engage in calm, constructive and balanced dialogue for the good of the game and in the spirit of solidarity and fair play.

啱啱出聲明講廢話
雖然話disapproval ESL
但係冇話撑UEFA ban晒班球會所有賽事同ban球員世界盃
擺明花生mode

如果真係ban咗本土賽同其他賽
Konami買ESL版權應該立即秒撚咗EA
冇大球會嘅FIFA應該少咗好多人買嚟玩

加多幾隊

阿記入到去變富咸鍚菲聯

yes！！

正

希望12間球會，唔好今日輿論壓力就咁快縮

有big6,無鈀拜

雖然支持，但永久果12-15隊，如果包尾冇任何懲罰機制，唔多合理

包尾既12隊創始球會，應該大減獎金，分比非創始果d球會

冇機制，hea踢係有可能發生，另外套冠既都要分多d錢先好玩

到時國家隊有冇球星踢都成問題，當FIFA放生球星參加國際賽事，但球會賽事下下都硬野，d球員真係休息下好過

盧卡古話：屌你咩，我慣咗控甩腳都可以入波架嗎，你整6隊英超入黎，我點慢慢控波屌你

紙板人後衛

好睇了
大家扯貓尾

有付出有回報好合理
D球會拎百年歷史嚟賭 冇得永久真係你搞埋佢

拜就應該因為德甲50+1所以冇得join?
巴黎就俾人揸住春袋

然後HEA踢/包尾呢D冇得搞 好似NBA咁佢就真係廢 你有咩辦法搞

Save 12